
# 如何化解FC里堂表兄妹恋在中国文化里的尴尬  ([hojocn上的链接](http://www.hojocn.com/bbs/viewthread.php?tid=96819))  

##摘要

虽然堂表兄妹的婚姻在世界上大多数国家是合法的，但是由于中国文化禁止堂表兄妹婚姻，FC里男女主角的恋情仍可能会让一些中国读者产生不适。本文提供三个想法来断开雅彦和紫苑之间的血缘关系：“雅彦是领养的”、“雅彦出生时被护士抱错了”，以及“雅彦的母亲和若苗紫没有血缘关系”。希望能化解这种不适。  


##动机

一方面，身处中国文化下，我对堂表兄妹恋的话题有所忌讳。另一方面，也许这些文字未来能打消其他人的这种不适感。  


##雅彦和紫苑的亲属关系

雅彦的母亲是紫的姐姐，紫的女儿是紫苑。所以，紫苑是雅彦的表妹。  
如果认为紫是男性的话，那么雅彦是紫苑的堂哥；如果认为紫是女性的话，那么雅彦是紫苑的表哥。  


##堂表兄妹婚姻在世界多数国家是合法的

堂表兄妹的婚姻在世界上大多数国家是合法的。[1] 下图中蓝色国家是堂表兄妹婚姻合法（或有某些限制）的国家：  
![](./Cousin_Marriage_Legal_Status.jpg)  


##如何化解

主要思路是断开雅彦和紫苑的血缘关系。这里有几个方法：  

### 方法1：雅彦是领养的。（FC里明确讲了紫苑的出生，所以紫苑不太可能是领养的）

优点：  
    - 雅彦和紫苑没有血缘关系  
    - 可以增加如下故事以匹配FC的剧情：雅彦母亲去世前见到了紫，私下告诉紫关于领养雅彦的事。得知真象的紫，从病房出来后看到玩耍的小雅彦，忍不住可怜他、抱住他。这可以和第5卷35话182～190页的情节连接上。  

缺点：  
    - 这要求雅彦父母知道他不是亲生的，这可能产生非原生家庭的问题。这有可能不符合FC里“母亲非常疼爱雅彦“的设定。  
    - 家族里其他人（比如，紫和空）是否知道雅彦是领养的？这是否会和FC的剧情矛盾？  


### 方法2：雅彦在出生时被产房护士抱错了。

方法1的主要缺点是"非原生家庭问题"。所以，如果没有人（包括雅彦自己）知道雅彦是领养的，则不会有上述缺点。所以，方法2是：雅彦在出生时，被产房护士抱错了----把错推给产房护士！  
  
优点：  
    - 雅彦和紫苑没有血缘关系  
    - 所有人都认为这个雅彦是亲生的，在剧情上和FC不会有任何冲突。  

缺点： 目前还没有发现缺点。  
  
方法2可以这么编剧：某天新闻里报道"几十年前由于某医院的产护失职，导致大批新生婴儿被抱错"。这个医院就是雅彦出生的医院。后来，雅彦无意间发现自己的血型和出生记录不符。雅彦复检后确认雅彦和父母无血缘关系。  


### 方法3：雅彦的母亲和若苗紫没有血缘关系  

保持雅彦和父母的血缘关系，而从父辈断开血缘关系。(雅彦的)母亲和若苗紫，让这两人中的一人不是雅彦外公的亲生骨肉。从而把方法2里"不是亲生的"这种不幸从雅彦身上转移走，不给雅彦增加这种不幸。    

优点：  
    - 雅彦和紫苑没有血缘关系  
    - 在剧情上和FC不会有任何冲突。   

缺点： 
    - 虽然"两人无血缘关系"可能会弱化(雅彦的)母亲和若苗紫之间的亲情，但也完全有可能例外。即，完全有理由认为两人在成长过程中一直不知道这个秘密，后来即便知道了，也并不影响他们之间的长久以来已经建立起来的亲情。  


####参考资料

[1] https://en.wikipedia.org/wiki/Cousin_marriage  


--------------------------------------------------
[CC BY-NC-SA 4.0](https://creativecommons.org/licenses/by-nc-sa/4.0/deed.zh)

![](https://i.creativecommons.org/l/by-nc-sa/4.0/80x15.png)

转载请注明出处
